[
    {
        "question": "나는 그때서야 그가 만만치 않은 세도가인 걸 알았지 그는 내 애걸을 듣는 즉시 나를 거들떠도 안 보고 경찰서 누구누구 검찰청 누구누구에다 대고 전화를 거는 거야.",
        "answer": "세도가 임에도 약자에게 연민을 가지기는 커녕 자신이 가진 권력 인맥을 동원해 약자를 억압함"
    },
    {
        "question": "그런데 사람이 아주 죽으란 법은 없다고 내가 그놈에게 고소를 취하시키든지 그 놈을 쳐 죽이든지 둘 중에 하나를 해야겠다는 비상한 각오로 간 날 실로 요절 복통한 일로 사건이 거꾸로 됐지 뭐냐",
        "answer": "아버지와 전구라의 갑을 관계가 역전됨을 암시함"
    },
    {
        "question": "나는 어떡하든 살인죄는 안 하려고 덮어 놓고 그 새앙쥐에게 손이 발이 되도록 빌고 또 빌었지 새앙쥐는 끄떡도 안 하더군",
        "answer": "약자의 어려움을 외면하는 전구라"
    },
    {
        "question": "신분에 고화를 막론하고 양담배를 피우는 걸 들키면 500만 원의 벌금을 물린다고 엄포를 놓을 때였으니까",
        "answer": "켄트(양담배의 이름)전구라의 허영심과 부도덕함"
    },
    {
        "question": "그 작자 떨리는 음성으로 그게 아니고 켄트 꽁초하고 고소 취하장하고 맞바꾸자 하더군",
        "answer": "사회적 최면을 중시하는 전구라가 서로 약점을 맞바꾸자는 비굴한 제안을 함"
    },
    {
        "question": "그러더니 아버지는 허리를 비틀면서 낄낄대기 시작했다",
        "answer": "아버지의 세 번째 웃음"
    },
    {
        "question": "낄낄낄 낄낄낄 낄낄은 연방 사네가 들리면서 새로운 낄낄낄을 불러일으켜 격렬하고 고통스러운 웃음",
        "answer": "나에게는 아버지의 웃음이 고통으로 다가옴"
    },
    {
        "question": "낄낄낄 낄낄낄 낄낄은 연방 사네가 들리면서 새로운 낄낄낄을 불러일으켜 격렬하고 고통스러운 웃음은 좀체 끝나지를 않았다",
        "answer": "원하는 바(나의 또 다른 우상을 깨트림)를 이룬 아버지의 반응"
    },
    {
        "question": "나는 한꺼번에 여러 개의 질자배기가 깨지는 것 같은 웃음소리를",
        "answer": "첫 번째 두 번째 배반의 경험 때 들었던 것보다 더 큰 웃음소리를 들음 나가 이전보다 더 큰 타격을 받음"
    },
    {
        "question": "나는 한꺼번에 여러 개의 질자배기가 깨지는 것 같은 웃음소리를 들으며 서 있는 땅이 자꾸    어디로 가라앉고 있는 것처럼 허전해진 채 허우적댔다",
        "answer": "세 번째 배반을 당한 직후의 나의 심리 무거운 마음 허전함 허우적 됨 나가 성장을 위한 성장통을 겪고 있음 절정 2 아버지는 나에게 전구라의 우선적인 모습을 폭로함"
    },
    {
        "question": "그러나 지금의 이 허우적거림에서 설 자리를 찾고 바로 서기까지는 좀 더 오랜 시일이 걸릴 것 같다",
        "answer": "과거 두 번에 배반보다 삶의 방향을 상실하게 된 세 번째 배반의 충격이 더 큰 타격으로 옴"
    },
    {
        "question": "어쩌면 내가 외부에서 잤던 진정한 늠름함 진정한 남아다움을 앞으론 내 내부에서 키우지 않는 한 그건 영원히 불가능한 채 다만 허우적 거림만이 있는지도 모르겠다",
        "answer": "외부의 우상 대신 스스로의 내면적 성숙을 통해 삶의 방향을 찾아야함을 깨달음 한 단계 성숙함"
    },
    {
        "question": "내 홀로 늠름해지기던 아아 그건 얼마나 고되고도 고독한 작업이 될 것인가",
        "answer": "깨달음과 정신적 성장에도 불구하고 외부의 우상을 상실한 고독감을 느낌 내적 성숙에 수반되는 필연적 고독"
    }
]